
Le Zéro nous a bien été transmis (comme plus tard l'algèbre et les algorithmes) par les Arabes, mais il est bel et bien d'origine indienne (dans son acception mathématique actuelle) ; et pour ce qui est de son interprétation de simple "vide comptable", elle nous provient ("comme Abrahm", précisément) d'Ur (en Chaldée) OU de Babylone (la porte à côté ! =) ).

VOILA bien l'UNIQUE "erreur" que je sois parvenu à relever sur des dizaines d'HEURES (si passionnantes  !) de vidéos de cet intellectuel contemporain de PREMIER PLAN !

=) RIEN ENTENDU d'AUSSI BIEN FOUTU depuis les vidéos YouTube de notre regretté Henri Guillemin, en "matière historique".

=) merci, honnête homme ! =) =) =) =) =)﻿
